# မဟာ Cloudwall


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare ကိုရပ်ပါ


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “ Great Cloudwall” သည်အမေရိကန်ကုမ္ပဏီ Cloudflare Inc ဖြစ်သည်။၎င်းသည် CDN (အကြောင်းအရာဖြန့်ဝေသည့်ကွန်ယက်) ၀ န်ဆောင်မှုများ၊ DDoS လျှော့ချရေး၊ အင်တာနက်လုံခြုံရေးနှင့်ဖြန့်ဝေထားသော DNS (domain name server) ဝန်ဆောင်မှုများကိုထောက်ပံ့ပေးသည်။  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare သည်ကမ္ဘာ့အကြီးဆုံး MITM proxy (ပြောင်းပြန် proxy) ဖြစ်သည်။Cloudflare သည် CDN စျေးကွက်၏ ၈၀% ကျော်ပိုင်ဆိုင်ပြီး Cloudflare အသုံးပြုသူအရေအတွက်သည်နေ့စဉ်တိုးပွားနေသည်။သူတို့ဟာသူတို့ရဲ့ကွန်ရက်ကိုနိုင်ငံပေါင်း ၁၀၀ ကျော်မှာတိုးချဲ့ခဲ့တယ်။Cloudflare သည်တွစ်တာ၊ အမေဇုန်၊ အက်ပဲလ်၊ Instagram၊ Bing နှင့်ဝီကီပီးဒီးယားတို့ထက်ပိုမိုသော ၀ က်ဘ်အသွားအလာကိုပေးသည်။Cloudflare သည်အခမဲ့အစီအစဉ်ကိုပေးနေသည်။ လူအများစုကသူတို့၏ဆာဗာများကိုစနစ်တကျပြုပြင်မွမ်းမံမည့်အစား၎င်းကိုအသုံးပြုနေသည်။သူတို့ကအဆင်ပြေကျော် privacy ကိုကုန်သွယ်။  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare သည်နယ်စပ်ကင်းလှည့်ကိုယ်စားလှယ်တစ်ယောက်ကဲ့သို့သင်နှင့်မူလ webserver ကြားတွင်ထိုင်သည်။သင်ရွေးချယ်ထားသည့်နေရာနှင့် ဆက်သွယ်၍ မရပါ။သင် Cloudflare နှင့်ဆက်သွယ်နေပြီးသင်၏သတင်းအချက်အလက်အားလုံးကိုစာဝှက်ဖြင့်ဖြည်။ လက်ဆင့်ကမ်းလိုက်သည်။ Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Weberver ၏မူရင်းစီမံအုပ်ချုပ်သူမှသူသည် Cloudflare အားမည်သူ့ကို“ ၀ က်ဘ်ဆိုက်” ကိုဝင်ရောက်ကြည့်ရှု။ “ ကန့်သတ်နယ်မြေ” ကိုသတ်မှတ်ခွင့်ပြုရန်ခွင့်ပြုခဲ့သည်။  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  လက်ျာပုံကိုကြည့်ပါ။Cloudflare ကလူဆိုးတွေကိုပဲတားဆီးပေးလိမ့်မယ်။Cloudflare သည်အမြဲတမ်းအွန်လိုင်းဖြစ်သည် (ဘယ်တော့မှမဆင်းပါ) ဟုသင်ထင်လိမ့်မည်။တရား ၀ င် bot များနှင့် crawlers များကသင်၏ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုစာရင်းပြုစုနိုင်သည်ဟုသင်ထင်လိမ့်မည်။  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  သို့သော်ထိုအရာများမှာလုံးဝမမှန်ပါ။Cloudflare သည်အကြောင်းပြချက်မရှိဘဲအပြစ်မဲ့သူများအားပိတ်ဆို့နေသည်။Cloudflare ဆင်းသွားနိုင်သည်Cloudflare သည်တရားဝင် bot များကိုပိတ်ပင်သည်။  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  မည်သည့် hosting ၀ န်ဆောင်မှုကဲ့သို့မဆို Cloudflare သည်မပြည့်စုံပါ။မူလဆာဗာကောင်းကောင်းအလုပ်လုပ်နေလျှင်ပင်ဤဖန်သားပြင်ကိုသင်တွေ့လိမ့်မည်။  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Cloudflare တွင် ၁၀၀% uptime ရှိသည်ဟုသင်ထင်ပါသလား။Cloudflare မည်မျှကျသွားသည်ကိုသင်မသိပါ။Cloudflare ကျသွားလျှင်သင်၏ဖောက်သည်သည်သင်၏ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုဝင်ရောက်ကြည့်ရှု။ မရပါ။ | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ၎င်းကိုတရုတ်နိုင်ငံ၏ Great Firewall ကိုရည်ညွှန်း။ လူအများအပြားကို web content များအားကြည့်ရှုခြင်းမှဖယ်ထုတ်ခြင်း (ဥပမာ - တရုတ်ပြည်မကြီးရှိလူအားလုံးနှင့်အပြင်ဘက်ရှိလူများ) ကိုနှိုင်းယှဉ်သည့်အလုပ်တစ်ခုကိုရည်ညွှန်းသည်။တစ်ချိန်တည်းမှာပင်သိသိသာသာကွဲပြားခြားနားသောဝဘ်ကိုတွေ့မြင်ရန်မထိခိုက်သောသူများရှိသော်လည်း၊ “ လူယောက်ျား” ၏ပုံရိပ်နှင့်“ တီယာနန်မင်ရင်ပြင်ဆန္ဒပြမှုများ၏သမိုင်း” စသည့်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်ခြင်းမရှိသောဝဘ်။ | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare သည်ကြီးမားသောစွမ်းအားရှိသည်။တစ်နည်းအားဖြင့်သူတို့သည်နောက်ဆုံးအသုံးပြုသူအားနောက်ဆုံးမြင်သောအရာကိုထိန်းချုပ်သည်။Cloudflare ကြောင့်သင်ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုကြည့်ရှုခြင်းမှတားဆီးထားသည်။ | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare ကိုဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုအတွက်အသုံးပြုနိုင်သည်။ | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Cloudflare ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုသင်အသေးအမွှား browser ကိုအသုံးပြုနေပါက Cloudflare က၎င်းသည် bot ဟုလူအများထင်မြင်ယူဆနိုင်သည်။ | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Javascript ကိုမဖွင့်ဘဲဤ invasive“ browser check” ကိုသင်မဖြတ်နိုင်ပါ။၎င်းသည်သင်၏တန်ဖိုးရှိသောအသက်တာ၏စက္ကန့်ငါး (သို့မဟုတ်ထိုထက်ပို) စက္ကန့်ဖြုန်းဖြစ်သည်။ | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare သည် Google, Yandex, Yacy နှင့် API client များကဲ့သို့တရားဝင်စက်ရုပ် / crawlers များကိုလည်းအလိုအလျောက်ပိတ်ဆို့ထားသည်။Cloudflare သည်သုတေသနပြုလုပ်နည်းများကိုချိုးဖျက်ရန်ရည်ရွယ်ချက်ဖြင့်“ bypass cloudflare” အသိုင်းအဝိုင်းအားတက်ကြွစွာစောင့်ကြည့်နေသည်။ | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare သည်အင်တာနက်ဆက်သွယ်မှုညံ့ဖျင်းသောလူအများအပြားအား CAPTCHAs ပုံရိပ်မျိုးစုံကိုမဖြေရှင်းနိုင်ပါက၎င်းသည်နောက်ကွယ်ရှိဝက်ဘ်ဆိုက်များကိုကြည့်ရှုရန် (ဥပမာအားဖြင့် 7+ NAT အလွှာနောက်ကွယ်မှသို့မဟုတ် IP တစ်ခုတည်းကိုသာဝေမျှနိုင်သည်) ဥပမာအားတားဆီးသည်။အချို့ကိစ္စများတွင်၊ Google ကိုကျေနပ်စေရန် ၁၀ မိနစ်မှ ၃၀ မိနစ်ခန့်ကြာလိမ့်မည်။ | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Google က၎င်း၏အသုံးပြုမှုအတွက်အားသွင်းရန်ရည်ရွယ်အဖြစ်ယခုနှစ် 2020 ခုနှစ်တွင် Cloudflare Google ရဲ့ Recaptcha ကနေ hCaptcha သို့ပြောင်းလဲခဲ့သည်။Cloudflare ကသင်၏ privacy ကိုဂရုစိုက်သည် (“ ဒါက privacy ကိစ္စကိုဖြေရှင်းရန်ကူညီသည်”) ဟုပြောသော်လည်း၎င်းသည်လိမ်ညာမှုသာဖြစ်သည်။ဒါဟာအားလုံးပိုက်ဆံအကြောင်းပါ။“ hCaptcha သည်ဝက်ဘ်ဆိုက်များအား bot များနှင့်အခြားအလွဲသုံးစားမှုပုံစံများကိုပိတ်ဆို့နေစဉ်ဤ ၀ န်ဆောင်မှုကိုငွေရှာနိုင်စေသည် | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  အသုံးပြုသူရဲ့ရှုထောင့်ကနေ, ဒီအများကြီးမပြောင်းပါဘူး သငျသညျကဖြေရှင်းရန်အတင်းအကျပ်ခိုင်းစေလျက်ရှိသည်။ | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  လူများစွာနှင့်ဆော့ဖ်ဝဲလ်များသည် Cloudflare မှနေ့စဉ်ပိတ်ဆို့ခြင်းခံနေရသည်။ | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare သည်ကမ္ဘာအနှံ့ရှိလူများစွာကိုစိတ်အနှောင့်အယှက်ပေးသည်။ဤစာရင်းကိုကြည့်။ သင်၏ကွန်ရက်ပေါ်တွင် Cloudflare ကိုအသုံးပြုခြင်းသည်အသုံးပြုသူအတွေ့အကြုံအတွက်သင့်တော်မှုရှိမရှိစဉ်းစားပါ။ |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  သင်လုပ်ချင်တာကိုမလုပ်နိုင်လျှင်အင်တာနက်၏ရည်ရွယ်ချက်ကားအဘယ်နည်း။သင်၏ဝဘ်ဆိုက်သို့ဝင်ရောက်လာသောလူအများစုတို့သည်ဝက်ဘ်စာမျက်နှာတစ်ခုကိုမဖွင့်နိုင်ပါကအခြားစာမျက်နှာများကိုသာရှာဖွေလိမ့်မည်သင်သည်မည်သည့် visitors ည့်သည်ကိုမဆိုတက်ကြွစွာပိတ်ဆို့ခြင်းမပြုနိူင်သော်လည်းလူအများအပြားကိုပိတ်ဆို့ရန် Cloudflare ၏ပုံမှန် firewall သည်အလွန်တင်းကြပ်သည်။ | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Javascript နှင့် Cookies ကို enable မလုပ်ပဲ captcha ကိုဖြေရှင်းရန်နည်းလမ်းမရှိပါ။Cloudflare သည်၎င်းတို့ကို အသုံးပြု၍ သင်အား browser ကိုလက်မှတ်ထိုးရန်အသုံးပြုသည်။Cloudflare သည်သင်ဆက်လက်ကြည့်ရှုရန်အရည်အချင်းပြည့်မီမသင့်ဆုံးဖြတ်ရန်သင်၏မည်သူမည်ဝါဖြစ်ကြောင်းသိရန်လိုအပ်သည်။ | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Tor အသုံးပြုသူများနှင့် VPN အသုံးပြုသူများသည် Cloudflare ၏သားကောင်များလည်းဖြစ်သည်။သူတို့၏တိုင်းပြည်၊ ကော်ပိုရေးရှင်း / ကွန်ယက်ပေါ်လစီများကြောင့်သို့မဟုတ်၎င်းတို့၏ privacy ကိုကာကွယ်ရန်အလွှာထပ်တိုးလိုသောကြောင့်ဆင်ဆာလုပ်ထားသောအင်တာနက်ကိုမတတ်နိုင်သူများစွာသည်ဖြေရှင်းချက်နှစ်ခုလုံးကိုအသုံးပြုကြသည်။Cloudflare သည်ထိုလူများအားရှက်ရွံ့စွာတိုက်ခိုက်ခြင်းအားဖြင့်သူတို့၏ proxy solution ကိုပိတ်ပစ်စေသည်။ | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  အကယ်၍ သင်သည်ယခုအချိန်အထိ Tor ကိုမစမ်းပါကသင်၏ Tor Browser ကို download လုပ်ရန်နှင့်သင်အကြိုက်ဆုံးဝက်ဘ်ဆိုက်များသို့ဝင်ရောက်ရန်သင့်အားကျွန်ုပ်တို့တိုက်တွန်းပါသည်။သင်၏ဘဏ်ဝက်ဘ်ဆိုက်သို့မဟုတ်အစိုးရဝက်ဘ်စာမျက်နှာသို့မဝင်ရန်သို့မဟုတ်သင်၏အကောင့်ကိုအလံပြရန်သင့်အားကျွန်ုပ်တို့အကြံပြုပါသည်။ ထိုဝက်ဘ်ဆိုက်များအတွက် VPN ကိုသုံးပါ။ | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  သင် Tor ကတရားမဝင်ပါ။ Tor အသုံးပြုသူများသည်ရာဇဝတ်သားများဖြစ်သည်။ Tor မကောင်းဘူး! "မဟုတ်ဘူး။ရုပ်မြင်သံကြားမှ Tor အကြောင်းသင်လေ့လာကောင်းပြောလိမ့်မည်။ Tor သည်မှောင်မိုက်နက်နက်ကိုကြည့်ရှုခြင်းနှင့်သေနတ်များ၊ မူးယစ်ဆေးဝါးများသို့မဟုတ်ညစ်ညမ်းသောကူးစက်ရောဂါများကိုကူးပြောင်းနိုင်သည်။အထက်ပါဖော်ပြချက်သည်စျေးကွက် ၀ က်ဘ်ဆိုက်များစွာရှိသည်ဆိုပါကသင်ဝယ်ယူနိုင်သောပစ္စည်းများကို ၀ ယ်နိုင်သည်။ သို့သော်ထိုဝက်ဘ်ဆိုက်များကိုမကြာခဏ clearnet တွင်တွေ့ရသည်။  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor ကို US Army မှတီထွင်ခဲ့သည်။ သို့သော်လက်ရှိ Tor ကိုမူ Tor project မှတီထွင်ခဲ့သည်။သင်၏အနာဂတ်သူငယ်ချင်းများအပါအဝင် Tor ကိုအသုံးပြုသောလူအများနှင့်အဖွဲ့အစည်းများစွာရှိသည်။ထို့ကြောင့်သင်၏ဝက်ဘ်ဆိုက်၌ Cloudflare ကိုအသုံးပြုနေသည်ဆိုလျှင်သင်သည်လူစစ်ကိုပိတ်ဆို့နေသည်။ခင်မင်ရင်းနှီးမှုနှင့်စီးပွားရေးသဘောတူညီမှုကိုသင်ဆုံးရှုံးလိမ့်မည်။ | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ထို့အပြင်သူတို့၏ DNS ၀ န်ဆောင်မှု ၁.၁.၁.၁ သည် Cloudflare မှပိုင်ဆိုင်သည့် IP လိပ်စာအတုသို့“ 127.0.0.x” ကဲ့သို့သော IP လိပ်စာများကိုပြန်ပို့ခြင်းအားဖြင့်ဝက်ဘ်ဆိုက်ကိုလာရောက်လည်ပတ်ခြင်းမှပိတ်ပင်ခြင်းသို့မဟုတ်ဘာမျှပြန်မလာခြင်းဖြစ်သည်။ | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS သည်သူတို့၏ DNS အဖြေကြောင့်စမတ်ဖုန်းအက်ပလီကေးရှင်းမှကွန်ပျူတာဂိမ်းသို့အွန်လိုင်းဆော့ဖ်ဝဲကိုဖျက်သည်။Cloudflare DNS သည်ဘဏ်ဝက်ဘ်ဆိုက်များကိုမစုံစမ်းနိုင်ပါ။ | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ဒီမှာမင်းစဉ်းစားမိလိမ့်မယ်။<br>ကျွန်ုပ်သည် Tor သို့မဟုတ် VPN ကိုမသုံးပါ။ ကျွန်ုပ်အဘယ်ကြောင့်ဂရုစိုက်သင့်သနည်း။<br>Cloudflare စျေးကွက်ရှာဖွေရေးကိုကျွန်ုပ်ဘာကြောင့်ဂရုစိုက်သင့်သလဲ<br>ကျွန်ုပ်ဝက်ဘ်ဆိုက်သည်အဘယ်ကြောင့်ဂရုပြုသင့်သနည်း https ဖြစ်သည် | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  သင်သည် Cloudflare အသုံးပြုသောဝက်ဘ်ဆိုက်သို့သွားပါကသင်သည်သင်၏အချက်အလက်များကိုဝက်ဘ်ဆိုက်ပိုင်ရှင်သာမက Cloudflare သို့မျှဝေမည်ဖြစ်သည်။ဤသို့ပြောင်းပြန် proxy သည်အလုပ်လုပ်သည်။ | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  TLS အသွားအလာကိုစာဝှက်ဖြည်ခြင်းမရှိပဲဆန်းစစ်ရန်မဖြစ်နိုင်ပါ။ | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare သည်သင်၏အချက်အလက်အားလုံးကိုထိုကဲ့သို့သောစကားဝှက်ကြောင်ကဲ့သို့သိသည်။ | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed သည်အချိန်မရွေးဖြစ်ပွားနိုင်သည်။ | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare ရဲ့ https သည်အဆုံးမှအဆုံးသို့ရောက်သည်။ | ![](../image/sniff2.gif) |
|  သင်၏အချက်အလက်များကို Cloudflare နှင့်သုံးအက္ခရာအေဂျင်စီများနှင့်အမှန်တကယ်မျှဝေလိုပါသလား။ | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  အင်တာနက်အသုံးပြုသူ၏အွန်လိုင်းပရိုဖိုင်းသည်အစိုးရနှင့်နည်းပညာကုမ္ပဏီကြီးများ ၀ ယ်လိုသော“ ထုတ်ကုန်” ဖြစ်သည်။ | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  အမိမြေလုံခြုံရေးအမေရိကန်ဌာန:<br><br>သင်၌ရှိသည့်အချက်အလက်သည်မည်မျှအဖိုးတန်ကြောင်းသင်စိတ်ကူးရှိပါသလား။ ငါတို့ကိုဒီဒေတာကိုရောင်းဖို့နည်းရှိပါသလား။  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare သည်“ Cloudflare အတိုင်” ဟုခေါ်သည့်အခမဲ့ VPN ဝန်ဆောင်မှုကိုလည်းပေးသည်။၎င်းကိုသင်အသုံးပြုပါကသင်၏စမတ်ဖုန်း (သို့မဟုတ်သင့်ကွန်ပျူတာ) ဆက်သွယ်မှုအားလုံးကို Cloudflare ဆာဗာများသို့ပေးပို့သည်။Cloudflare သည်သင်ဖတ်ထားသောမည်သည့်ဝက်ဘ်ဆိုက်၊ သင်တင်လိုက်သောမှတ်ချက်၊ မည်သူစကားပြောခဲ့သည်စသည်တို့ကိုသိနိုင်သည်။သင်၏အချက်အလက်အားလုံးကို Cloudflare သို့သင်ဆန္ဒအလျောက်ပေးသည်။“ မင်းနောက်နေတာလား? Cloudflare လုံခြုံသည်။ " ထို့နောက်သင် VPN မည်သို့အလုပ်လုပ်သည်ကိုလေ့လာရန်လိုအပ်သည်။ | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare ကသူတို့၏ VPN ၀ န်ဆောင်မှုသည်သင်၏အင်တာနက်ကိုမြန်စေသည်ဟုပြောကြားခဲ့သည်။သို့သော် VPN သည်သင်၏လက်ရှိဆက်သွယ်မှုထက်သင်၏အင်တာနက်ဆက်သွယ်မှုကိုနှေးစေသည်။ | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  PRISM အရှုပ်တော်ပုံအကြောင်းကိုသင်သိပြီးဖြစ်လိမ့်မယ်။အမှန်မှာ AT&T သည် NSA အားအင်တာနက်အချက်အလက်အားလုံးကိုစောင့်ကြည့်ရန်ခွင့်ပြုသည်။ | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  မင်းက NSA မှာအလုပ်လုပ်နေတယ်ဆိုပါစို့၊ နိုင်ငံသားတိုင်းရဲ့ internet profile ကိုလိုချင်တယ်။၎င်းတို့အများစုသည် Cloudflare ကိုဆင်ခြင်တုံတရားနှင့်ယုံကြည်မှုရှိပြီး ၄ င်းတို့၏ကုမ္ပဏီဆာဗာဆက်သွယ်မှု (SSH / RDP)၊ ကိုယ်ပိုင်ဝက်ဘ်ဆိုက်၊ စကားဝိုင်းဝက်ဘ်ဆိုက်၊ ဖိုရမ်ဝက်ဘ်ဆိုက်၊ ဘဏ်ဝက်ဘ်၊ အာမခံဝက်ဘ်ဆိုက်၊ ၀ က်ဘ်ဆိုက်တစ်ခုတည်း၊ လေလံတင်ခြင်းဝက်ဘ်ဆိုက်၊ စျေးဝယ်ခြင်း၊ ဗီဒီယို ၀ က်ဘ်ဆိုက်၊ NSFW ဝက်ဘ်ဆိုက်နှင့်တရားမ ၀ င် ၀ ဘ်ဆိုဒ်များသာရှိသည်။၎င်းတို့သည်“ လုံခြုံသော!” အတွက် Cloudflare ၏ DNS ၀ န်ဆောင်မှု ("1.1.1.1") နှင့် VPN ဝန်ဆောင်မှု ("Cloudflare Warp") ကိုအသုံးပြုသည်ကိုသင်လည်းသိသည်။ မြန်မြန်! ကောင်းပြီ!” အင်တာနက်အတွေ့အကြုံသူတို့ကိုအသုံးပြုသူ၏ IP လိပ်စာ၊ browser fingerprint, cookies နှင့် RAY-ID တို့ဖြင့်ပေါင်းခြင်းဖြင့် target ၏ online profile ကိုတည်ဆောက်ရန်အသုံးဝင်ပါလိမ့်မည်။ | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  သင်သည်သူတို့၏အချက်အလက်များကိုလိုချင်သည်။ မင်းဘာလုပ်မှာလဲ? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare သည်ပျားရည်ဆမ်းခရီးဖြစ်သည်။** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **လူတိုင်းအတွက်အခမဲ့ပျားရည် ကြိုးအချို့** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare မသုံးပါနှင့်။** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **အင်တာနက်ကိုဗဟိုချုပ်ကိုင်မှုလျှော့ချပါ။** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    ကျေးဇူးပြု၍ နောက်စာမျက်နှာသို့ဆက်သွားပါ:  "[Cloudflare ကျင့်ဝတ်](my.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ_

## အချက်အလက်နှင့်နောက်ထပ်သတင်းအချက်အလက်များ
</summary>


ဤသိုလှောင်သိမ်းဆည်းမှုသည် The Great Cloudwall နောက်ကွယ်ရှိဝက်ဘ်ဆိုက်များစာရင်းဖြစ်ပြီး Tor အသုံးပြုသူများနှင့်အခြား CDNs များကိုပိတ်ဆို့ထားသည်။


**ဒေတာ**
* [Cloudflare Inc](../cloudflare_inc/)
* [Cloudflare အသုံးပြုသူများ](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare ဒိုမိန်းများ](../cloudflare_users/domains/)
* [Non-Cloudflare CDN အသုံးပြုသူများ](../not_cloudflare/)
* [Tor ဆန့်ကျင်သူများ](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ပိုမိုသိရှိလိုပါက**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ဒေါင်းလုပ်: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * မူရင်း eBook (ePUB) ကို CCR ပစ္စည်းမူပိုင်ခွင့်ချိုးဖောက်မှုကြောင့် BookRix GmbH မှဖျက်သိမ်းခဲ့သည်
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * အဆိုပါလက်မှတ်ဤမျှလောက်အကြိမ်ပေါင်းများစွာဖျက်ဆီးခံခဲ့ရသည်။
  * [Tor Project မှဖျက်သိမ်းသည်။](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [လက်မှတ် 34175 ကိုကြည့်ပါ။](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [နောက်ဆုံး archive ကိုလက်မှတ် 24351 ။](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_ငါ့ကိုနှိပ်လိုက်ပါ_

## သင်ဘာလုပ်နိုင်ပါသလဲ
</summary>

* [ကျွန်ုပ်တို့အကြံပြုထားသောလုပ်ဆောင်ချက်များစာရင်းကိုသင်၏သူငယ်ချင်းများနှင့်မျှဝေပါ။](my.action.md)

* [အခြားသုံးစွဲသူ၏အသံကိုဖတ်ပြီးသင်၏အတွေးများကိုရေးပါ။](../PEOPLE.md)

* တစ်ခုခုရှာပါ: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* ဒိုမိန်းစာရင်းကိုအပ်ဒိတ်လုပ်ပါ: [လမ်းညွှန်စာရင်း](../INSTRUCTION.md).

* [Cloudflare သို့မဟုတ်စီမံကိန်းနှင့်ဆက်စပ်သောအဖြစ်အပျက်ကိုသမိုင်းသို့ထည့်ပါ။](../HISTORY.md)

* [Tool / Script အသစ်ကိုစမ်းကြည့်ပါ။](../tool/)

* [ဒီမှာဖတ်ရန် PDF / ePUB](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### အကောင့်အတုအကြောင်း

Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Villages စသည့်ကျွန်ုပ်တို့၏တရား ၀ င်လမ်းကြောင်းများနှင့်တူသောအကောင့်အတုများ၏တည်ရှိမှုကို We ကသိသည်။
**မင်းရဲ့အီးမေးလ်ကိုဘယ်တော့မှမမေးဘူး
သင့်နာမည်ကိုဘယ်တော့မှမမေးဘူး
သင့်ရဲ့ကိုယ်ရေးအချက်အလက်ကိုဘယ်တော့မှမမေးဘူး။
သင့်တည်နေရာကိုဘယ်တော့မှမမေးပါ။
ငါတို့သည်သင်တို့၏လှူဒါန်းမှုကိုဘယ်တော့မှမ။
သင်၏ပြန်လည်သုံးသပ်ချက်ကိုကျွန်ုပ်တို့ဘယ်တော့မှမတောင်းဆိုပါ။
လူမှုရေးမီဒီယာကိုလိုက်နာဖို့မင်းကိုဘယ်တော့မှမတောင်းဆိုဘူး။
သင်၏လူမှုမီဒီယာကိုကျွန်ုပ်တို့ဘယ်တော့မှမမေးပါ။**

# Fake Accounts ကိုမယုံပါနဲ့။



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
